{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "gn",
      "en": "gn"
    },
    "name": "G\u00eanesis",
    "author": "Mois\u00e9s",
    "group": "Pentateuco",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 48,
    "verses": 22
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Algum tempo depois, disseram a Jos\u00e9: \"Seu pai est\u00e1 doente\"; e ele foi v\u00ea-lo, levando consigo seus dois filhos, Manass\u00e9s e Efraim."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "E anunciaram a Jac\u00f3: \"Seu filho Jos\u00e9 veio v\u00ea-lo\". Israel reuniu suas for\u00e7as e assentou-se na cama."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Ent\u00e3o disse Jac\u00f3 a Jos\u00e9: \"O Deus Todo-poderoso apareceu-me em Luz, na terra de Cana\u00e3, e ali me aben\u00e7oou,"
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "dizendo: \u2018Eu o farei prol\u00edfero e o multiplicarei. Farei de voc\u00ea uma comunidade de povos e darei esta terra por propriedade perp\u00e9tua aos seus descendentes\u2019."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "\"Agora, pois, os seus dois filhos que lhe nasceram no Egito, antes da minha vinda para c\u00e1, ser\u00e3o reconhecidos como meus; Efraim e Manass\u00e9s ser\u00e3o meus, como s\u00e3o meus R\u00faben e Sime\u00e3o."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Os filhos que lhe nascerem depois deles ser\u00e3o seus; ser\u00e3o convocados sob o nome dos seus irm\u00e3os para receberem sua heran\u00e7a."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Quando eu voltava de Pad\u00e3, para minha tristeza Raquel morreu em Cana\u00e3, quando ainda est\u00e1vamos a caminho, a pouca dist\u00e2ncia de Efrata. Eu a sepultei ali, ao lado do caminho para Efrata, que \u00e9 Bel\u00e9m\"."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Quando Israel viu os filhos de Jos\u00e9, perguntou: \"Quem s\u00e3o estes? \""
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Respondeu Jos\u00e9 a seu pai: \"S\u00e3o os filhos que Deus me deu aqui\". Ent\u00e3o Israel disse: \"Traga-os aqui para que eu os aben\u00e7oe\"."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Os olhos de Israel j\u00e1 estavam enfraquecidos por causa da idade avan\u00e7ada, e ele mal podia enxergar. Por isso Jos\u00e9 levou seus filhos para perto dele, e seu pai os beijou e os abra\u00e7ou."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "E Israel disse a Jos\u00e9: \"Nunca pensei que veria a sua face novamente, e agora Deus me concede ver tamb\u00e9m os seus filhos! \""
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Em seguida, Jos\u00e9 os tirou do colo de Israel e curvou-se, rosto em terra."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "E Jos\u00e9 tomou os dois, Efraim \u00e0 sua direita, perto da m\u00e3o esquerda de Israel, e Manass\u00e9s \u00e0 sua esquerda, perto da m\u00e3o direita de Israel, e os aproximou dele."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Israel, por\u00e9m, estendeu a m\u00e3o direita e a p\u00f4s sobre a cabe\u00e7a de Efraim, embora este fosse o mais novo e, cruzando os bra\u00e7os, p\u00f4s a m\u00e3o esquerda sobre a cabe\u00e7a de Manass\u00e9s, embora Manass\u00e9s fosse o filho mais velho."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "E aben\u00e7oou a Jos\u00e9, dizendo: \"Que o Deus, a quem serviram meus pais Abra\u00e3o e Isaque, o Deus que tem sido o meu pastor em toda a minha vida at\u00e9 o dia de hoje,"
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "o Anjo que me redimiu de todo o mal, aben\u00e7oe estes meninos. Sejam eles chamados pelo meu nome e pelos nomes de meus pais Abra\u00e3o e Isaque, e cres\u00e7am muito na terra\"."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Quando Jos\u00e9 viu seu pai colocar a m\u00e3o direita sobre a cabe\u00e7a de Efraim, n\u00e3o gostou; por isso pegou a m\u00e3o do pai, a fim de mud\u00e1-la da cabe\u00e7a de Efraim para a de Manass\u00e9s,"
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "e lhe disse: \"N\u00e3o, meu pai, este aqui \u00e9 o mais velho; ponha a m\u00e3o direita sobre a cabe\u00e7a dele\"."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Mas seu pai recusou-se e respondeu: \"Eu sei, meu filho, eu sei. Ele tamb\u00e9m se tornar\u00e1 um povo, tamb\u00e9m ser\u00e1 grande. Apesar disso, seu irm\u00e3o mais novo ser\u00e1 maior do que ele, e seus descendentes se tornar\u00e3o muitos povos\"."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Assim, Jac\u00f3 os aben\u00e7oou naquele dia, dizendo: \"O povo de Israel usar\u00e1 os seus nomes para aben\u00e7oar uns aos outros: Que Deus fa\u00e7a a voc\u00ea como fez a Efraim e a Manass\u00e9s! \" E colocou Efraim \u00e0 frente de Manass\u00e9s."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "A seguir, Israel disse a Jos\u00e9: \"Estou para morrer, mas Deus estar\u00e1 com voc\u00eas e os levar\u00e1 de volta \u00e0 terra de seus antepassados."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "E a voc\u00ea, como algu\u00e9m que est\u00e1 acima de seus irm\u00e3os, dou a regi\u00e3o montanhosa que tomei dos amorreus com a minha espada e com o meu arco\"."
    }
  ]
}