{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "gn",
      "en": "gn"
    },
    "name": "G\u00eanesis",
    "author": "Mois\u00e9s",
    "group": "Pentateuco",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 40,
    "verses": 23
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Algum tempo depois, o copeiro e o padeiro do rei do Egito fizeram uma ofensa ao seu senhor, o rei do Egito."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "O fara\u00f3 irou-se com os dois oficiais, o chefe dos copeiros e o chefe dos padeiros,"
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "e mandou prend\u00ea-los na casa do capit\u00e3o da guarda, na pris\u00e3o em que Jos\u00e9 estava."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "O capit\u00e3o da guarda os deixou aos cuidados de Jos\u00e9, que os servia. Depois de certo tempo,"
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "o copeiro e o padeiro do rei do Egito, que estavam na pris\u00e3o, sonharam. Cada um teve um sonho, ambos na mesma noite, e cada sonho tinha a sua pr\u00f3pria interpreta\u00e7\u00e3o."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Quando Jos\u00e9 foi v\u00ea-los na manh\u00e3 seguinte, notou que estavam abatidos."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Por isso perguntou aos oficiais do fara\u00f3 que tamb\u00e9m estavam presos na casa do seu senhor: \"Por que hoje voc\u00eas est\u00e3o com o semblante triste? \""
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Eles responderam: \"Tivemos sonhos, mas n\u00e3o h\u00e1 quem os interprete\". Disse-lhes Jos\u00e9: \"N\u00e3o s\u00e3o de Deus as interpreta\u00e7\u00f5es? Contem-me os sonhos\"."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Ent\u00e3o o chefe dos copeiros contou o seu sonho a Jos\u00e9: \"Em meu sonho vi diante de mim uma videira,"
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "com tr\u00eas ramos. Ela brotou, floresceu e deu uvas que amadureciam em cachos."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "A ta\u00e7a do fara\u00f3 estava em minha m\u00e3o. Peguei as uvas, e as espremi na ta\u00e7a do fara\u00f3, e a entreguei em sua m\u00e3o\"."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Disse-lhe Jos\u00e9: \"Esta \u00e9 a interpreta\u00e7\u00e3o: Os tr\u00eas ramos s\u00e3o tr\u00eas dias."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Dentro de tr\u00eas dias o fara\u00f3 vai exalt\u00e1-lo e restaur\u00e1-lo \u00e0 sua posi\u00e7\u00e3o; e voc\u00ea servir\u00e1 a ta\u00e7a na m\u00e3o dele, como costumava fazer quando era seu copeiro."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Quando tudo estiver indo bem com voc\u00ea, lembre-se de mim e seja bondoso comigo; fale de mim ao fara\u00f3 e tire-me desta pris\u00e3o,"
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "pois fui trazido \u00e0 for\u00e7a da terra dos hebreus, e tamb\u00e9m aqui nada fiz para ser jogado neste calabou\u00e7o\"."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Ouvindo o chefe dos padeiros essa interpreta\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel, disse a Jos\u00e9: \"Eu tamb\u00e9m tive um sonho: Sobre a minha cabe\u00e7a havia tr\u00eas cestas de p\u00e3o branco."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Na cesta de cima havia todo tipo de p\u00e3es e doces que o fara\u00f3 aprecia, mas as aves vinham comer da cesta que eu trazia na cabe\u00e7a\"."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "E disse Jos\u00e9: \"Esta \u00e9 a interpreta\u00e7\u00e3o: As tr\u00eas cestas s\u00e3o tr\u00eas dias."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Dentro de tr\u00eas dias o fara\u00f3 vai decapit\u00e1-lo e pendur\u00e1-lo numa \u00e1rvore. E as aves comer\u00e3o a sua carne\"."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Tr\u00eas dias depois era o anivers\u00e1rio do fara\u00f3, e ele ofereceu um banquete a todos os seus conselheiros. Na presen\u00e7a deles reapresentou o chefe dos copeiros e o chefe dos padeiros:"
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Restaurou \u00e0 sua posi\u00e7\u00e3o o chefe dos copeiros, de modo que ele voltou a ser aquele que servia a ta\u00e7a do fara\u00f3,"
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "mas ao chefe dos padeiros mandou enforcar, como Jos\u00e9 lhes dissera em sua interpreta\u00e7\u00e3o."
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "O chefe dos copeiros, por\u00e9m, n\u00e3o se lembrou de Jos\u00e9; ao contr\u00e1rio, esqueceu-se dele."
    }
  ]
}