{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "gn",
      "en": "gn"
    },
    "name": "G\u00eanesis",
    "author": "Mois\u00e9s",
    "group": "Pentateuco",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 39,
    "verses": 23
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Jos\u00e9 havia sido levado para o Egito, onde o eg\u00edpcio Potifar, oficial do fara\u00f3 e capit\u00e3o da guarda, comprou-o dos ismaelitas que o tinham levado para l\u00e1."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "O Senhor estava com Jos\u00e9, de modo que este prosperou e passou a morar na casa do seu senhor eg\u00edpcio."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Quando este percebeu que o Senhor estava com ele e que o fazia prosperar em tudo o que realizava,"
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "agradou-se de Jos\u00e9 e tornou-o administrador de seus bens. Potifar deixou a seu cuidado a sua casa e lhe confiou tudo o que possu\u00eda."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "Desde que o deixou cuidando de sua casa e de todos os seus bens, o Senhor aben\u00e7oou a casa do eg\u00edpcio por causa de Jos\u00e9. A b\u00ean\u00e7\u00e3o do Senhor estava sobre tudo o que Potifar possu\u00eda, tanto em casa como no campo."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Assim, deixou ele aos cuidados de Jos\u00e9 tudo o que tinha, e n\u00e3o se preocupava com coisa alguma, exceto com sua pr\u00f3pria comida. Jos\u00e9 era atraente e de boa apar\u00eancia,"
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "e, depois de certo tempo, a mulher do seu senhor come\u00e7ou a cobi\u00e7\u00e1-lo e o convidou: \"Venha, deite-se comigo! \""
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Mas ele se recusou e lhe disse: \"Meu senhor n\u00e3o se preocupa com coisa alguma de sua casa, e tudo o que tem deixou aos meus cuidados."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "Ningu\u00e9m desta casa est\u00e1 acima de mim. Ele nada me negou, a n\u00e3o ser a senhora, porque \u00e9 a mulher dele. Como poderia eu, ent\u00e3o, cometer algo t\u00e3o perverso e pecar contra Deus? \""
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Assim, embora ela insistisse com Jos\u00e9 dia ap\u00f3s dia, ele se recusava a deitar-se com ela e evitava ficar perto dela."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Um dia ele entrou na casa para fazer suas tarefas, e nenhum dos empregados ali se encontrava."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Ela o agarrou pelo manto e voltou a convid\u00e1-lo: \"Vamos, deite-se comigo! \" Mas ele fugiu da casa, deixando o manto na m\u00e3o dela."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Quando ela viu que, ao fugir, ele tinha deixado o manto em sua m\u00e3o,"
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "chamou os empregados e lhes disse: \"Vejam, este hebreu nos foi trazido para nos insultar! Ele entrou aqui e tentou abusar de mim, mas eu gritei."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "Quando me ouviu gritar por socorro, largou seu manto ao meu lado e fugiu da casa\"."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Ela conservou o manto consigo at\u00e9 que o senhor de Jos\u00e9 chegasse em casa."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Ent\u00e3o repetiu-lhe a hist\u00f3ria: \"Aquele escravo hebreu que voc\u00ea nos trouxe aproximou-se de mim para me insultar."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Mas, quando gritei por socorro, ele largou seu manto ao meu lado e fugiu\"."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Quando o seu senhor ouviu o que a sua mulher lhe disse: \"Foi assim que o seu escravo me tratou\", ficou indignado."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "Mandou buscar Jos\u00e9 e lan\u00e7ou-o na pris\u00e3o em que eram postos os prisioneiros do rei. Jos\u00e9 ficou na pris\u00e3o,"
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "mas o Senhor estava com ele e o tratou com bondade, concedendo-lhe a simpatia do carcereiro."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "Por isso o carcereiro encarregou Jos\u00e9 de todos os que estavam na pris\u00e3o, e ele se tornou respons\u00e1vel por tudo o que l\u00e1 sucedia."
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "O carcereiro n\u00e3o se preocupava com nada do que estava a cargo de Jos\u00e9, porque o Senhor estava com Jos\u00e9 e lhe concedia bom \u00eaxito em tudo o que realizava."
    }
  ]
}