{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "gn",
      "en": "gn"
    },
    "name": "G\u00eanesis",
    "author": "Mois\u00e9s",
    "group": "Pentateuco",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 9,
    "verses": 29
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Deus aben\u00e7oou No\u00e9 e seus filhos, dizendo-lhes: \"Sejam f\u00e9rteis, multipliquem-se e encham a terra."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Todos os animais da terra tremer\u00e3o de medo diante de voc\u00eas: os animais selvagens, as aves do c\u00e9u, as criaturas que se movem rente ao ch\u00e3o e os peixes do mar; eles est\u00e3o entregues em suas m\u00e3os."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Tudo o que vive e se move lhes servir\u00e1 de alimento. Assim como lhes dei os vegetais, agora lhes dou todas as coisas."
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "\"Mas n\u00e3o comam carne com sangue, que \u00e9 vida."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "A todo que derramar sangue, tanto homem como animal, pedirei contas; a cada um pedirei contas da vida do seu pr\u00f3ximo."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "\"Quem derramar sangue do homem, pelo homem seu sangue ser\u00e1 derramado; porque \u00e0 imagem de Deus foi o homem criado."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "\"Mas voc\u00eas, sejam f\u00e9rteis e multipliquem-se; espalhem-se pela terra e proliferem nela\"."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Ent\u00e3o disse Deus a No\u00e9 e a seus filhos, que estavam com ele:"
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "\"Vou estabelecer a minha alian\u00e7a com voc\u00eas e com os seus futuros descendentes,"
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "e com todo ser vivo que est\u00e1 com voc\u00eas: as aves, os rebanhos dom\u00e9sticos e os animais selvagens, todos os que sa\u00edram da arca com voc\u00eas, todos os seres vivos da terra."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Estabele\u00e7o uma alian\u00e7a com voc\u00eas: Nunca mais ser\u00e1 ceifada nenhuma forma de vida pelas \u00e1guas de um dil\u00favio; nunca mais haver\u00e1 dil\u00favio para destruir a terra\"."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "E Deus prosseguiu: \"Este \u00e9 o sinal da alian\u00e7a que estou fazendo entre mim e voc\u00eas e com todos os seres vivos que est\u00e3o com voc\u00eas, para todas as gera\u00e7\u00f5es futuras:"
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "o meu arco que coloquei nas nuvens. Ser\u00e1 o sinal da minha alian\u00e7a com a terra."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Quando eu trouxer nuvens sobre a terra e nelas aparecer o arco-\u00edris,"
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "ent\u00e3o me lembrarei da minha alian\u00e7a com voc\u00eas e com os seres vivos de todas as esp\u00e9cies. Nunca mais as \u00e1guas se tornar\u00e3o um dil\u00favio para destruir toda forma de vida."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Toda vez que o arco-\u00edris estiver nas nuvens, olharei para ele e me lembrarei da alian\u00e7a eterna entre Deus e todos os seres vivos de todas as esp\u00e9cies que vivem na terra\"."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Concluindo, disse Deus a No\u00e9: \"Esse \u00e9 o sinal da alian\u00e7a que estabeleci entre mim e toda forma de vida que h\u00e1 sobre a terra\"."
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "Os filhos de No\u00e9 que sa\u00edram da arca foram Sem, Cam e Jaf\u00e9. Cam \u00e9 o pai de Cana\u00e3."
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Esses foram os tr\u00eas filhos de No\u00e9; a partir deles toda a terra foi povoada."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "No\u00e9, que era agricultor, foi o primeiro a plantar uma vinha."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Bebeu do vinho, embriagou-se e ficou nu dentro da sua tenda."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "Cam, pai de Cana\u00e3, viu a nudez do pai e foi contar aos dois irm\u00e3os que estavam do lado de fora."
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "Mas Sem e Jaf\u00e9 pegaram a capa, levantaram-na sobre os ombros e, andando de costas para n\u00e3o verem a nudez do pai, cobriram-no."
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "Quando No\u00e9 acordou do efeito do vinho e descobriu o que seu filho ca\u00e7ula lhe havia feito,"
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "disse: \"Maldito seja Cana\u00e3! Escravo de escravos ser\u00e1 para os seus irm\u00e3os\"."
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "Disse ainda: \"Bendito seja o Senhor, o Deus de Sem! Seja Cana\u00e3 seu escravo."
    },
    {
      "number": 27,
      "text": "Amplie Deus o territ\u00f3rio de Jaf\u00e9; habite ele nas tendas de Sem, e seja Cana\u00e3 seu escravo\"."
    },
    {
      "number": 28,
      "text": "Depois do Dil\u00favio No\u00e9 viveu trezentos e cinq\u00fcenta anos."
    },
    {
      "number": 29,
      "text": "Viveu ao todo novecentos e cinq\u00fcenta anos e morreu."
    }
  ]
}