{
  "book": {
    "abbrev": {
      "pt": "gn",
      "en": "gn"
    },
    "name": "G\u00eanesis",
    "author": "Mois\u00e9s",
    "group": "Pentateuco",
    "version": "nvi"
  },
  "chapter": {
    "number": 17,
    "verses": 27
  },
  "verses": [
    {
      "number": 1,
      "text": "Quando Abr\u00e3o estava com noventa e nove anos de idade o Senhor lhe apareceu e disse: \"Eu sou o Deus Todo-poderoso; ande segundo a minha vontade e seja \u00edntegro."
    },
    {
      "number": 2,
      "text": "Estabelecerei a minha alian\u00e7a entre mim e voc\u00ea e multiplicarei muit\u00edssimo a sua descend\u00eancia\"."
    },
    {
      "number": 3,
      "text": "Abr\u00e3o prostrou-se, rosto em terra, e Deus lhe disse:"
    },
    {
      "number": 4,
      "text": "\"De minha parte, esta \u00e9 a minha alian\u00e7a com voc\u00ea. Voc\u00ea ser\u00e1 o pai de muitas na\u00e7\u00f5es."
    },
    {
      "number": 5,
      "text": "N\u00e3o ser\u00e1 mais chamado Abr\u00e3o; seu nome ser\u00e1 Abra\u00e3o, porque eu o constitu\u00ed pai de muitas na\u00e7\u00f5es."
    },
    {
      "number": 6,
      "text": "Eu o tornarei extremamente prol\u00edfero; de voc\u00ea farei na\u00e7\u00f5es e de voc\u00ea proceder\u00e3o reis."
    },
    {
      "number": 7,
      "text": "Estabelecerei a minha alian\u00e7a como alian\u00e7a eterna entre mim e voc\u00ea e os seus futuros descendentes, para ser o seu Deus e o Deus dos seus descendentes."
    },
    {
      "number": 8,
      "text": "Toda a terra de Cana\u00e3, onde agora voc\u00ea \u00e9 estrangeiro, darei como propriedade perp\u00e9tua a voc\u00ea e a seus descendentes; e serei o Deus deles."
    },
    {
      "number": 9,
      "text": "\"De sua parte\", disse Deus a Abra\u00e3o, \"guarde a minha alian\u00e7a, tanto voc\u00ea como os seus futuros descendentes."
    },
    {
      "number": 10,
      "text": "Esta \u00e9 a minha alian\u00e7a com voc\u00ea e com os seus descendentes, alian\u00e7a que ter\u00e1 que ser guardada: Todos os do sexo masculino entre voc\u00eas ser\u00e3o circuncidados na carne."
    },
    {
      "number": 11,
      "text": "Ter\u00e3o que fazer essa marca, que ser\u00e1 o sinal da alian\u00e7a entre mim e voc\u00eas."
    },
    {
      "number": 12,
      "text": "Da sua gera\u00e7\u00e3o em diante, todo menino de oito dias de idade entre voc\u00eas ter\u00e1 que ser circuncidado, tanto os nascidos em sua casa quanto os que forem comprados de estrangeiros e que n\u00e3o forem descendentes de voc\u00eas."
    },
    {
      "number": 13,
      "text": "Sejam nascidos em sua casa, sejam comprados, ter\u00e3o que ser circuncidados. Minha alian\u00e7a, marcada no corpo de voc\u00eas, ser\u00e1 uma alian\u00e7a perp\u00e9tua."
    },
    {
      "number": 14,
      "text": "Qualquer do sexo masculino que for incircunciso, que n\u00e3o tiver sido circuncidado, ser\u00e1 eliminado do meio do seu povo; quebrou a minha alian\u00e7a\"."
    },
    {
      "number": 15,
      "text": "Disse tamb\u00e9m Deus a Abra\u00e3o: \"De agora em diante sua mulher j\u00e1 n\u00e3o se chamar\u00e1 Sarai; seu nome ser\u00e1 Sara."
    },
    {
      "number": 16,
      "text": "Eu a aben\u00e7oarei e tamb\u00e9m por meio dela darei a voc\u00ea um filho. Sim, eu a aben\u00e7oarei e dela proceder\u00e3o na\u00e7\u00f5es e reis de povos\"."
    },
    {
      "number": 17,
      "text": "Abra\u00e3o prostrou-se, rosto em terra; riu-se e disse a si mesmo: \"Poder\u00e1 um homem de cem anos de idade gerar filhos? Poder\u00e1 Sara dar \u00e0 luz aos noventa anos? \""
    },
    {
      "number": 18,
      "text": "E Abra\u00e3o disse a Deus: \"Permite que Ismael seja o meu herdeiro! \""
    },
    {
      "number": 19,
      "text": "Ent\u00e3o Deus respondeu: \"Na verdade Sara, sua mulher, lhe dar\u00e1 um filho, e voc\u00ea lhe chamar\u00e1 Isaque. Com ele estabelecerei a minha alian\u00e7a, que ser\u00e1 alian\u00e7a eterna para os seus futuros descendentes."
    },
    {
      "number": 20,
      "text": "E no caso de Ismael, levarei em conta o seu pedido. Tamb\u00e9m o aben\u00e7oarei; eu o farei prol\u00edfero e multiplicarei muito a sua descend\u00eancia. Ele ser\u00e1 pai de doze pr\u00edncipes e dele farei um grande povo."
    },
    {
      "number": 21,
      "text": "Mas a minha alian\u00e7a, eu a estabelecerei com Isaque, filho que Sara lhe dar\u00e1 no ano que vem, por esta \u00e9poca\"."
    },
    {
      "number": 22,
      "text": "Quando terminou de falar com Abra\u00e3o, Deus subiu e retirou-se da presen\u00e7a dele."
    },
    {
      "number": 23,
      "text": "Naquele mesmo dia Abra\u00e3o tomou seu filho Ismael, todos os nascidos em sua casa e os que foram comprados, todos os do sexo masculino de sua casa, e os circuncidou, como Deus lhe ordenara."
    },
    {
      "number": 24,
      "text": "Abra\u00e3o tinha noventa e nove anos quando foi circuncidado,"
    },
    {
      "number": 25,
      "text": "e seu filho Ismael tinha treze;"
    },
    {
      "number": 26,
      "text": "Abra\u00e3o e seu filho Ismael foram circuncidados naquele mesmo dia."
    },
    {
      "number": 27,
      "text": "E com ele foram circuncidados todos os de sua casa, tanto os nascidos em casa como os comprados de estrangeiros."
    }
  ]
}